頸椎病睇脊柱神經科定中醫

唔知有無人會禁入黎睇呢 :(

我有脊柱側彎，頸有前傾，有移位。但幾勁唔知。
近幾年有心悸問題。
最近耳鳴明顯左，頭暈。近幾日左手手痺。。。
本身有睇開中醫(普通中醫)，但係都無咩用。

想問下頸椎病睇識骨科頸椎中醫還是睇脊柱神經科/脊醫好？

中醫

中大中醫診所骨傷科

本身有睇開中醫(普通中醫)，但係都無咩用 => 脊醫

中醫呃9人就有人
有用既話班強國人就唔會過來睇醫生
之前香港讀中醫果班人乞食咁濟

"脊科醫學是一個獨立的醫療體系，脊醫是第一線 醫療人員，跟西醫、牙醫同享獨立而平衡的地位，脊科醫學並非西醫中的分科，不需經任何轉介，可直接為病人診治。"

呢個唔錯

非常認真，未必關頸脊事，早排生過神經瘤做完手術，都係頸痛耳鳴，建議睇下耳鼻喉科照下磁力共振，唔好單睇脊椎

上網search聽神經瘤

其實脊醫唔係醫生

脊醫註冊條例

醫生(普通科)係西醫
脊醫就係脊醫

請多讀一點

你有幾肯定啲症狀同側彎有關係？有冇做檢查之類？症狀幾耐，越耐既乜醫都難攪

中醫：幫你解決到麻痺同心悸等症狀，但唔會幫你變直
骨傷中醫（唔係跌打）：好彩既可以變返正
脊醫：理論上可解決問題
神經科：手術for sure,不過問題可能會反覆

最緊要係自己有冇再好好愛錫條頸，唔係都晒醫藥費

脊柱側彎，頸有前傾，有移位。 => 脊柱同頸壓住神經線也有可能會引起樓主的病症

無論耳鼻喉科或任何專科
不過實際情況要先照左片先知
快D去睇醫生

我早排照過鼻鏡同埋mri，個腦無事

有睇過一個。不過好似都係差唔多。
佢話我係有歪有移位既。

你有冇見過公立醫院有脊醫
或者有任何neurosurgery 定 orthopaedic嘅 spine surgeon 會喺任何情況下需要脊醫參與治療

同埋脊醫唔開得藥

睇西醫 睇下有冇需要開刀/睇physio
至於脊醫同中醫就...

我都想知脊醫是否註冊西醫？
因為見佢地都冇寫咩mbbs之類，通常都係外國大學cert，想知佢地信唔信得過

脊醫唔係medic 佢哋甚至根本唔係西醫個系統入面

咁似我既

咁相關西醫係骨科定神經科？

留明

你有冇見過公立醫院有牙醫同中醫?

西醫甚至根本唔係脊醫個系統入面
西醫甚至根本唔係牙醫個系統入面
西醫甚至根本唔係中醫個系統入面

又講D set同sub set既concept

香港無脊醫讀
為了自己利益，香港醫生一定話佢地唔得
就好似佢地ban其他地區醫生入戶香港一樣

脊醫唔係醫生
利申 讀醫

自己search下海豚操

中醫聽講人工唔係唔錯咩

平時有無做開運動？
可以做下簡單既瑜伽.

平時唔做運動
有諗過做yoga，但係做yoga會唔會令到情況惡化？

其實年紀大長期番office 又無做運動， 身體有毛病好正常.
腰痛好多時因爲你無core muscle, 同埋筋愈來愈緊有關.
至於你怕惡化， 可以去游水先， 慢慢warm up左身體再搵堂上瑜伽. 專業導師了解你情況後， 會就住你黎教.

Good luck

反而腰痛唔係最大問題，係頭暈手痺心悸先係主要困擾

樓主，我又係有近似症狀，我都照過MRI個腦冇瘤，腦血管正常，但佢就見到我頸椎中間條管道的確開始有少少椎間盤突出，少少壓到神經線

一齊傾下好唔好？

睇醫生其實只係為咗檢查下自己去到咩程度，之後盡量靠自己好啲，脊醫冇用架，呢頭幫你拍兩下，一出門口都打回原形，你買plan睇半年，咪半年後先打回原形，超級浪費金錢

掌握咗有邊啲肌肉要拉鬆，就一定有相對應另一邊肌肉要練強，兩樣都要做，每晚訓覺前做一次已經好夠，做過多有壞處，俾啲恒心一定有改善

好啊 點傾？

用whatsapp定telegram？

telegram？

好呀

@mansonhk

脊柱側彎，頸有前傾，有移位<--樓主點發現到架？我驚我都有,訓教唔用枕頭側訓,好驚頸有事

脊柱側彎其實好多人都有 唔一定有symptom
所以要睇下嚴重性 啫係有幾彎
如果要做手術 一定係睇神經科 但好少人會彎到手術 因為始終high risk
中醫同脊醫就唔評論 因為呢兩樣野好吊詭 唔係個個人都夾到
至於樓主講既心悸之類 未必關條脊骨事 要比醫生check清楚先

去睇識骨科既中醫摸到，不過可能我都幾明顯

事實上 脊醫真係唔係醫生......脊醫係唔應該俾人叫醫生 而家病人有咩事都係要醫生診斷再轉介俾物理治療 但係脊醫冇權開受管制藥物同開假紙 其實同輔助醫療分別不大

最早建立這門技術的人，是十九世紀晚期的美國人，丹尼爾·大衛·帕爾馬。他居住在美國中西部，是一名雜貨商，兼磁氣療法的治療師。某位病患因為耳聾前來求診，他發現他的後頸部第四頸椎附近有個不尋常的突起，他用手法把頸椎壓回原位後，病患有了改善。帕爾馬於是建立了他的理論，認為人體的疾病都是來自因為脊椎移位，造成神經系統異常而引起的。

牙醫其實係最早嘅西醫分科，有啲嘢牙醫會 refer 返去睇醫生，如果係牙嘅問題又會refer返牙醫。
脊醫一開頭個理論真係獨立於西醫。

所以想知有無人有頸椎問題而又醫好左

係，嗰位巴打對醫療系統有啲誤解，脊醫真係完全獨立喺成個西醫系統出面，尤其是脊椎呢啲問題由醫生轉介俾物理治療師其實就解決到，脊醫有啲理論唔係base on西醫本身都理論，有時有啲嘢可能會有歧義/誤會，比較理想嘅方法係將脊醫納入西醫/物理治療嘅專科，咁將啲理論統一返就會方便啲

認真答
去睇西醫再轉介睇physio先
香港脊醫唔係醫療系統入面，無乜監管，質素會參次，情況就同你睇跌打差唔多，睇你自己覺得點

我同樓主問題差不多，都係頸椎移位，睇過脊醫，中式整脊，同物理治療，最後我都係覺得脊醫好啲，但真係要比耐性睇，起碼十次療程先會見效

之前我都有咁既問題，之後睇physio睇好左

有興趣留TG我可以分享下

係中大入面個間wor